係街打交用泰拳掃腳真係一流

有咩突發嘈交一腳低掃
唔驚佢後腦落地死

又令佢暫時無反擊力（腳痛）

大大力錫春袋

真，冇練過冇準備真係一掃即冧
嚟多個衝力射球就KO

人地就下下打頭你就掃腳
出腳動作大風險高，
一miss左慣性會大到令你企唔穩/轉一圈
出拳動作細速度快風險低
諗唔到理由點解要出腳
就算出腳都出Jon Jones 果種oblique kick
起碼miss左風險無咁高先

通常一開始就狠狠地錫一下春袋

出拳要埋身容易變爛仔交
出腳距離遠d同埋可以瞄膝
唔洗好太力都可以收人皮
miss左都唔會好似你咁講轉圈/企唔穩
利申試過

掃佢踁骨
踢到條友痛
到時即走追都追唔到你

其實實戰用腳作用不大，實戰最考量就係自身當時嘅心理狀態。基本上冇受過特別訓練或者有打開交嘅人，臨場嘅反應都係會緊張、心跳加速、同埋個人會不自覺彈下彈下。

呢個時候你嘅肌肉會變得非常之緊，莫講話出拳出腳你都有難度。所以往往街頭實戰都係不超過1分鐘，大多數情況都係一錘定音。又或者會有互相推撞同埋纏鬥，絕少部份先能夠有所謂嘅有來有往對打。

我用開相撲

的確係

所以一開波先發制人
唔一擊必殺就令佢反擊唔到你

冇錯街頭實戰永遠都係一擊必殺最有用。當然前提係你要動態視力同反射神經好好先能夠做到一撃必殺。
自身經驗，我一般都會對擊喉、太陽穴、關節位進行打撃。其中以手掌同踭為主要武器

miss左掃腳即刻駁spinning back kick得唔得呢

掃邊個位？脛骨定膝頭？有冇實戰過

呢樣係最常見嘅問題，就係好容易將實戰同比賽兩樣嘢混淆。兩樣根本完全唔同，除非閣下將呢種招式訓練到駕輕就熟同爐火純青嘅地步。

否則10次用9次多數都失敗，能夠喺街頭實戰應用呢啲技術，必須要有好好喺肌肉記憶。即係成個spinning back kick嘅動態融入係肌肉入邊，不論係由小腿定係去到hip都要清清楚楚記得。仲有唔可以忽略嘅就係而家你係隻揪，冇規矩可言，你嘅對手少咗幾樣限制：唔會失分、可以打下陰

所以與其搞D花臣，不如踏踏實實擊倒對方。

諗起蔣天養講泰拳，架撐勁但收左十皮就要訓低

你講得呢句應該無試過街頭打交

街交最好唔好被招式所限，咩招都出得，拉頭髮，插喉，總之係生死搏鬥用咩都得

打街頭交梗係一野飛撲埋去
擒低佢就贏左95%

小弟確係岩岩開始學拳，都無街交經驗絕，純粹想請教下巴打
係街交層面，腿技係咪唔實用？如果有條友衝埋黎，我知實走唔切，埋身又唔夠打，用push kick又得唔得？

唔會唔實用，係睇你點運用同有冇能力。如果你運用得好，前蹬/側撐其實已經係一個好攞命嘅招數，足夠敵人拉開距離會造成一定傷害。而且真正識得運用腳嘅人係攻守都做得到，守唔係用腳擋而喺同對手拉開距離或者令到對手失重心。想知再講

李小龍正係呢一方面嘅佼佼者。

想同樓主玩兩手

詠春腳先係最勁 踩膝頭陰濕得黎大力d會斷腳 連MMA都話要禁

岩岩開始打拳遇到爛仔交出腳同自殺無分別

其實真係冇咁容易踩得斷，泰拳都會踩膝頭
(利申：泰拳比賽同埋實戰經驗都有）

初學就免了 有返幾年經驗 打過下比賽(正式又好館內賽又好） 有返咁上下意識起腳都ok

唔斷都痛到仆街 我岩岩開始打thai個陣問師傅邊招打交有用 個師傅教我爆西瓜

未試過掃徑骨淨係試過掃膝
對面即刻企唔穩
徑骨可能自己都有練開 潛意識覺得會硬淨過膝

呢招正，不過踢春袋最實際

學術性打曱甴暴徒既自衛討論

最討厭反中亂港
夠未

問題佢大隻個你俾佢龍舟掛股你都😅

我綽號
‘9秒100拳，
神俠修道船’

知驚未？

上咗幾堂 留名學嘢

咩叫爆西瓜

連登鍵盤戰士大戰

即刻落街搵個藍屍試

唔係咁易，要睇對方反應，向前 向後 定企定

先睇踢唔踢，

緊係用Lomachenko既氹氹轉打法啦
jab幾下阻佢視線就跳左跳右
賺到半秒時間兩隻手打一隻手就夠分勝負

瑞和論道

其實用詠春個種踩膝會唔會仲好
即係anderson silva同jon jones個隻 仲有機會踩到人收山

飛撲個衝力點可能唔撲跌佢呀?
二百磅都頂唔順啦
你估我60磅小學雞咩

但如果佢識takedown defense 雙腳向後撐壓你落地就玩完

一開波直衝有好撚大破綻 有冇打過街霸

隻揪呢家野係講快
撲佢落地加中佢個頭5-10下
成個過程十秒唔洗
快狠準、人地識mma都無用
古惑仔永遠好揪過拳手就係咁解
利申、酒吧爆過樽

講都曉飛都無用
1膽2力3功夫
只要你有想殺對方既心同怒火
所有招式同痛楚都可以無視
力量都可以最大發揮

斷過韌帶，驚一踢自己收皮先

快d 去教訓元朗鄉黑啦

真正嘅街頭實戰，其實就已經係自然界所講嘅弱肉強食。野獸有任何衝突嘅時候，都已經係預咗同對方死過嘅心態，就係因為毫無顧忌先能夠達致最強。簡單啲咁講邊一個死嘅覺悟最大贏面亦都係最大

香港地有冇高棉拳學？

目前所知好似冇

不如搞個隻揪大會，邀請上面諸位一齊比試吓